到底香港政府定位香港係咩

近年啲基建全部都係親中嘅野，一地兩檢，港珠澳
我諗新一代真香港人對政府都零信任

仲有房屋問題，貴到正常人根本買唔到，私樓公屋又越起越細，再加上日日150個死都唔變，點說服啲人繼續住香港，就算你係有能力買到樓都會想走喇

旅遊特色又越來越少，睇到之前日本人睇香港旅行個po真係好中pt,成個社會又大陸化又逼，10大學生9個都想走。

明明香港係商業角度最值錢係有一班會讀死書嘅港奴為公司賣命，但係依家個個奴隸都想走，又大陸化得咁誇張，遲啲一定變到成個大陸城市咁，到時啲外資公司都唔會比咁多生意你。最後成個香港得返啲廢柴大陸人，有能力嘅人同大學生走晒去其他國家

香港政府做野咁撚on9都殺咗隻識生金蛋嘅雞冇分別

台北市區500呎都係二百幾萬港幣

condom

起步點咁靚都可以玩得咁

推

政府高官：殺左呢隻識生金蛋既雞，然後快快啲走曬啲金去移民。

就當佢地係親中，咁做對大陸都冇好處

condom
高馬可本香港簡史好值得大家睇
一開波已經講明支那人因為見香港太有錢
出於2種制度不同所產出既結果
令支那人產生自卑同妒忌
所以要出盡力將香港既錢拎走同整死香港

依家嘅香港只係班高官用黎賺最後一桶金 掠水走人用
愈賣港愈賺得多 賺完就鬆去外國生活

還店我地又唔識行動反抗 點解唔繼續掠 同埋唔會有人信報應架

心理作用
痴線佬做野邊有常理

中國的金庫

成個國家都係玻璃心

佢依家係親手埋緊個金庫

慶幸當年買到未修改版

對於支持中共的人，這本書明言香港人根本不想「回歸」、懼怕中共政權，而這個政權在回歸後亦插手香港事務，沒有信守承諾。(如果這本書遲半年出中文版，作者應該會說更明目張膽了)
對於支持港英政府的人，本書直指港英官員和華人精英一直以各種藉口，反對給香港人民主權利、壓制幾代人的政治參與，以維護自己的政經特權。英國人直到過渡期才為自抬面子而開放選舉，但已經太遲(而且尚未建立責任政府，民選議員對政策影響有限)。令香港人未做好準備、民主政治亦未成為習慣，就交給中共，導致現在的困局英國人也有責任。
就算是同時不喜歡中英兩國的人，作者亦表明如果你們真的不滿，「應當挺身向政府爭取」。現實中的香港人，就是無論階層高低籍貫何方，都「反政治化」，認為搞政治的人都是滋事分子。與大陸的惡劣情況對比之下香港「已經很好」，不應再有要求(簡單點說，沒真心把香港當成家園的難民心態，於是強秦壓境之下又情願移民了)。所有本來不合理的狀況，跟「更惡劣」的中國大陸比較下便「合理化」了。而政商精英就藉著百姓的這種難民心態，把政治(實質即是利益分配)變成自己的禁臠，讓你們甘心情願地接受剝削。

講啲嘢全部中晒

係親手運走緊d金
運完之後香港就冇用

香港有錢咪即係大大個樣辦話社會主義唔得，支共點落台

而家個情況根本就係搏美國佬唔做嘢凍結香港關係法，一路拎香港嘅財政儲備同埋利用香港嘅獨特地位去做白手套

香港政府唔親中唔通親英咩 話明隸屬中國既一個特區政府親中完全符合政治意識呀 同埋每日150個政府冇say 你覺得中央會肯俾政府有自決權 天真！ 同埋 樓價高係冇錯 但政府可以做d乜？唔通唔俾地產佬生存？資本主義政府就係唔應該過度干預市場架啦 加稅冇用推填海又俾人屌 咁你覺得應該點

為中國「充分利用」

吸乾庫房之後就送晒你班香港人入再教育營，支那人全面進駐

填海造地唔比人先屌奇喇問題根本係每日150個，就算20年後起好個full capacity先啱啱夠比新移民住,仲有矮化粵語又點計

死五毛係咪啱啱學識資本主義點運作覺得自己好撚叻，呢篇文明明係屌政府做嘅決定on9,明明正常運作都可以keep住賺錢同比利益中國，但係都可以搞到個個香港人都想走，兩敗俱傷

水費收貴4倍仲唔可以買少，多咗嘅水就倒晒落海，屌你真係好撚仁政。
樣樣政策都擺明當你香港人on9次次都呃9我地錢，完全無視民意民心，仲想我地愛國係咪傻撚咗

要幾l自卑既人先覺得其他人講資本主義係拋書包 睇嚟樓主你真係好l廢讀屎片 翻去掃玻璃啦 仲有唔好下下扣人五毛高帽 你喺討論區po得人地就反對得 填海造地俾人屌咪多得你呢類人 唔填海用其他方案咪一樣大把人屌利益輸送 下下攞150個嚟講 咪一早話l咗政府冇話事權 你咁叻上去爭取取消囉 淨識係到吠

施政方向只有一點,就係用各種政策令深圳成功吞併香港
所以深圳有定位就得,香港唔使定位

睇少d網媒啦 你交緊幾多水費呀四倍 水務署補貼到年蝕講到真係你出錢咁 再者你買水緊係預多 到時唔夠水又屌政府無能 人地大陸賣水賺你錢好正常 唔通做無本生意 加上港府已經起海水化淡廠 但你又選擇性失明

屌，五毛真係冇腦政府最撚好係控制唔到樓價，外來投資者買樓嘅額外税全球最低，同埋佢地買賣嘅樓宇嘅稅都好低。你睇下日本樓宇交易嘅稅係幾多%先再返黎傾

明明全球各大城市都知炒樓最尾一定仆街，所以好多地方對買賣樓嘅稅同監管都好重，係得香港政府on99咁一直比人食住條水路炒到依家咁

就算政府真係冇say,但係都唔洗做到咁出面，擺明當香港人on9咁食住上，一次又一次試香港人底線，個個受過教育嘅都知有更合適嘅方法喇

你諗下香港只得投機
無實業
就知佢點玩

馬來西亞食新加坡水都冇中國咁深喇，開口埋口話香港係屬於中國，但係就唔熟唔食收到咁撚貴。
屌你真係五毛

點會無好處?? 一車車儲備 送比中共

其實香港政府, 只係一個傀儡政權

類似冷戰時期 既 東德政府咁, 只是蘇聯控制既傀儡政權

2022完工真係好有用，隔離新加坡一早做緊

你估仲係廿年前咩 金乜鬼蛋
而家香港佔中國GDP 0.5%都冇

中國二線城市

班狗官拎用黎外國護照嘅踏腳石

明明可以keep住隻金雞生蛋

就係當香港人on9，都無人敢反對，當然同你玩盡佢。

收皮啦憤青 你瞭解下香港對水質要求幾高同埋要過幾多程序檢察先得 唔洗成本？求其攞一個地方 比較點又冇

建議樓主快 D 打多份工

移民外國

Btw 我冚家 BC

咁咪唔好起囉 正一盲反 起又屌唔起又屌 人地做緊所以我地唔好做 不思進取既人仲屌做緊野既人

cls,新加坡又係求其一個地方，人地對水質要求仲高過我地，人地全國最重要嘅方針就係水資源方面
上個留言問你關於樓價係又唔答，唔明成個資本架構點運作又要拎出黎講，睇野咁撚狹窄，除咗五毛真係唔知點話你好

人地新加坡用咗好耐喇我地依家先起步吖盲毛，政府係咪又冇問題吖

你00後？印花稅咁辣仲話稅率低服咗你 炒樓仆街？係你仆街啫咪以為你代表全香港人先得 大把人搶住買啦 好簡單 宜家樓市爆未 連登仔話樓爆爆咗十年都未爆 只可以on99睇住樓價越嚟越高

咩叫做到出面 明買明賣 你唔鐘意買咪起海水化淡 但你又要屌

收皮啦 人地針對水資源係因為人地冇水供應 作為一個國家唔可以過度依賴馬來西亞先要投放咁多精力 乜香港係國家 政治氛圍你都搞唔清楚翻去讀書啦 垃圾

回咗你啦 睇飽佢啦

起步緊係各範疇有快有慢 乜新加坡範範快過香港？

係成個經濟會仆街，日本出租樓政府會收40%所得稅，再加埋經紀費，可能租樓比人自己收係收得55%.如果五年之內放仲要交30%增值稅,同埋加辣嗰陣已經太遲喇

係吖，新加坡資源本身少過香港幾倍，依家已經全方面超越咗我地，贏在起跑線都可以輸得咁慘

香港的定位就係全方位見錢就發展。

唔係下下重稅就有用 宜家就有聲音話香港重稅搞到樓價咁高上車咁難 羊毛出自羊身上 你重稅結果咪地產商賣更貴囉

趕啲人去第時大灣區

全面超越 ok當你超越都稱不上輸得慘 輸？so what? 世界上有長勝將軍？ 下下屌政府就有用？ 背後原因都唔一定係因為政府

殖民地
冇權，完全由宗主國控制，只為宗主國獲利而存在既地方

華西條五毛偷換完概念未？

見證住香港主權移交之後
由世界級城市沒落成大陸化垃圾城市
真係好唏噓 唉

「中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能。」

小恩小惠就得架喇
咩填海呀
每日150呀
當睇唔到

比政府搞到咁梗係冇啦

香港一早就有海水化淡廠
就係蝦香港乜鳩都冇，咩野價錢都要硬食

睇住自己住既地方受欺壓，你反而用統治者既思維去替統治者辯護
依Ｄ係「斯德哥爾摩症候群」

斯德哥爾摩症候群是一種心理學現象，是指犯罪的被害者對於加害者產生情感、同情加害者，認同加害者的某些觀點和想法，甚至反過來幫助加害者的一種情結。這些情感被認為是不理性的、濫用同理心。
根據弗洛伊德的理論 ，斯德哥爾摩症候群是一種自我防衛機制，當受害者相信加害者的想法時，他們會覺得自己不再受到威脅[4]。

笑l咗 蝦蝦聲當自己細路？ 你冇嗰樣野俾人劏有咩好講 你冇技能出嚟社會俾人壓價你係咪淨識喊 唔會提升自己既能力 所以我支持政府起海水化淡架 你拋個wiki source俾我 唔該睇清楚嗰個化淡廠容量幾多 夠唔夠俾香港人飲先啦

我係以事論事 你唔正面回應就拋個乜乜症出嚟唔會令你有說力架

「香港就有這麼一群人 本身是市井之徒 腦子每天都被塗害 卻具有獨立特性的幻想 在人文社會裡找到這麼可悲的東西都幾乎不可能」點？我係咪好有說服力

塗害

清你用蝗拼？

唔記得點寫 我唔係正字l btw用拼音完全冇問題 歧視？

正如香港人都係當香港係condom, 一日到黑都係話要移民
你就明點解高官都係當香港係condom
其實大家都係想利用香港搵快錢，想發達
連登仔、離地中產崇尚嘅優勝劣敗其實都係差唔多原理

歧視用蝗拼嘅支那五毛

繼續歧視囉 睇下有冇用 只會令人覺得你地蠻不講理 激進極端

一棟大廈既後備發電機
中國就係果棟大廈 支爆既時候就係最大用途
平時冇野做既時候提供後樓梯/走火/機房既電力
維修既時候唔可以唔理 但平時唔撚理你咁囉

控制權不在市民度

跳船跳車最實際

唔通明知鐵達尼撞硬山沉硬仲同佢一齊死

家陣有志氣嘅人，不投共不做共狗已經係最好嘅抗爭

問題係有冇重光既一日呢